<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ewala IT Services Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ewala IT Services Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 09:30:37 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Más allá del escudo digital: La nueva era de la ciberseguridad empresarial</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/m%C3%A1s-all%C3%A1-del-escudo-digital-la-nueva-era-de-la-ciberseguridad-empresarial/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:30:37 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/m%C3%A1s-all%C3%A1-del-escudo-digital-la-nueva-era-de-la-ciberseguridad-empresarial/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;la-evolución-de-la-ciberseguridad-empresarial&#34;&gt;La evolución de la ciberseguridad empresarial&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Las amenazas digitales evolucionan constantemente. Un reciente caso de Microsoft, donde se incautaron 240 dominios maliciosos, demuestra que las empresas necesitan protección más allá del antivirus tradicional.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;del-antivirus-al-mdr-la-nueva-era-de-la-protección-digital&#34;&gt;Del antivirus al MDR: La nueva era de la protección digital&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;qué-es-un-antivirus-y-por-qué-ya-no-es-suficiente&#34;&gt;¿Qué es un antivirus y por qué ya no es suficiente?&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;· Detecta malware conocido mediante firmas&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;· Protección reactiva y limitada&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>De TikTok a tu Empresa: Protección integral con SOC-MDR 24/7</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024-11-22-de-tiktok-a-tu-empresa-protecci%C3%B3n-integral-con-soc-mdr-24-7/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 13:07:26 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024-11-22-de-tiktok-a-tu-empresa-protecci%C3%B3n-integral-con-soc-mdr-24-7/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;La prohibición de TikTok en dispositivos gubernamentales canadienses marca un precedente histórico en ciberseguridad empresarial. El 29 de febrero de 2024, Canadá tomó esta decisión sin precedentes, evidenciando una realidad innegable: si una potencia mundial necesita protección continua contra amenazas cibernéticas, ¿qué nivel de seguridad requiere tu empresa?  &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Imagina una empresa de distribución alimentaria que gestiona pedidos online a través de su ERP, almacena datos de clientes en su CRM y coordina una flota de vehículos conectados. Sus sistemas procesan información sensible constantemente: desde datos de tarjetas de crédito hasta información confidencial en Office365. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Karont3</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/karont3/karont3/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:40:23 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/karont3/karont3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;karont3&#34;&gt;Karont3&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vigila a quien te vigila.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;threat-intelligence-observatorio-de-fugas-de-información&#34;&gt;Threat Intelligence: Observatorio de fugas de información&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Karont3&lt;/strong&gt; es una herramienta de Threat Intelligence desarrollada por el departamento de I+D+i de Ewala.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Karont3&lt;/strong&gt; monitoriza continuamente internet (Dark Web, redes sociales&amp;hellip;) en busca de información de  tu empresa que, de forma ilícita o accidental, ha salido de tu compañía y se encuentra a disposición de terceros que no deberían tener acceso a dicha información.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La información fugada es una de las fuentes preferidas por los agentes maliciosos para generar ataques dirigidos a empresas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Orf3o</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/orfeo/orfeo/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 09:39:54 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/orfeo/orfeo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;orf3o&#34;&gt;Orf3o&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;búsquedas-centralizadas&#34;&gt;Búsquedas centralizadas&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orf3o&lt;/strong&gt; es una aplicación de &lt;strong&gt;Threat Intelligence&lt;/strong&gt; desarrollada por el departamento de I+D+i de &lt;strong&gt;Ewala&lt;/strong&gt; que permite buscar de manera centralizada indicadores de compromiso (IOCs), facilitando así la investigación en equipos de seguridad (Blue Teams, SOCs, Incident Response Teams).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;múltiples-orígenes&#34;&gt;Múltiples orígenes&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orf3o&lt;/strong&gt; basa su efectividad en la incorporación de diversas fuentes de datos, incluyendo indicadores reportados por el propio equipo de analistas de Ewala.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ewala</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ewala/ewala/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:45:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/ewala/ewala/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;qué-es-ewala&#34;&gt;¿Qué es Ewala?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ewala&lt;/strong&gt; es una &lt;strong&gt;Empresa Innovadora de Base Tecnológica&lt;/strong&gt; (EIBT). Nuestra sede principal está en &lt;strong&gt;Asturias&lt;/strong&gt; y esto es lo que hacemos:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Somos especialistas en &lt;strong&gt;Ciberseguridad Industrial&lt;/strong&gt; (OT) y &lt;strong&gt;Ciberseguridad IT&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Desarrollamos nuestras propias herramientas (Threat Intelligence, Asset Monitoring, etc.) gracias a nuestro departamento de I+D+i.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ofrecemos servicios de ciberseguridad 100% personalizados, y con ello la mejor solución adaptada en cada caso.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Desde nuestro departamento financiero asesoramos a los clientes en la financiación de cada proyecto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neotec</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/neotec/neotec/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:40:24 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/neotec/neotec/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;neotec&#34;&gt;Neotec&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neotec&lt;/strong&gt; es un proyecto destinado a proteger redes de equipos, actuando como si fuera un firewall avanzado, con capacidad para detectar conexiones peligrosas, y permitir o denegar el acceso a las mismas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;defensa-clave-en-entornos-industriales&#34;&gt;Defensa clave en entornos industriales&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aplicación desarrollada por el departamento de I+D+i de &lt;strong&gt;Ewala&lt;/strong&gt; pensada para proteger los dispositivos industriales vulnerables que no pueden ser sustituídos ni actualizados.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;aprendizaje-automático&#34;&gt;Aprendizaje automático&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;La aplicación centra sus esfuerzos en aprender el comportamiento habitual de los dispositivos OT Legacy, lo cual permite detectar actividades anómalas a tiempo y detenerlas antes de que se produzca una interrupción en los procesos industriales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
