<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberseguridad on Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/categories/ciberseguridad/</link><description>Recent content in Ciberseguridad on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/categories/ciberseguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Qué es SOC en ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-soc-en-ciberseguridad">Qué es SOC en ciberseguridad&lt;/h2>
&lt;p>¿Alguna vez te has preguntado qué es un servicio de SOC y qué papel tiene dentro de la política de ciberseguridad de una compañía?&lt;/p>
&lt;p>El entorno digital se ha convertido en una parte imprescindible para cualquier organización, y junto a este entorno vienen todo tipo de amenazas cibernéticas. En este contexto, un servicio de SOC se ha vuelto prácticamente imprescindible.&lt;/p>
&lt;p>Hoy, el equipo de &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a> te contará qué funciones desarrolla y por qué deberías tener uno si tienes una infraestructura IT.&lt;/p></description></item><item><title>Sistemas y redes industriales OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 18:28:14 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</guid><description>&lt;h2 id="sistemas-y-redes-industriales-ot">Sistemas y redes industriales OT&lt;/h2>
&lt;p>Los sistemas OT se han convertido en un factor esencial para caminar hacia la transformación digital.&lt;/p>
&lt;p>Desde &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a> te contaremos cuál es la relación entre redes IT y OT, de manera que puedas entender cómo se estructuran estas redes y qué tipo de retos supone la &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada">ciberseguridad gestionada&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Vivimos en un mundo interconectado, donde es necesario asegurar la continuidad y seguridad de las operaciones de tu negocio.&lt;/p></description></item><item><title>¿Qué es un XDR y cómo puede proteger tu empresa?</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-xdr-y-como-puede-proteger-tu-empresa/</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 16:57:29 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-xdr-y-como-puede-proteger-tu-empresa/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-un-xdr">Qué es un XDR&lt;/h2>
&lt;p>¿Te has preguntado &lt;strong>qué es un XDR&lt;/strong>? Desde &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a> te contaremos cómo esta tecnología, diseñada para mejorar la detección y respuesta ante incidentes de seguridad, es una de las principales líneas de protección en el mundo digital.&lt;br>
Las empresas necesitan soluciones avanzadas para protegerse a nivel cibernético. ¿A qué esperas para descubrir todos los secretos de la tecnología &lt;strong>E&lt;/strong>xtended &lt;strong>D&lt;/strong>etection and &lt;strong>R&lt;/strong>esponse?&lt;br>
Es el momento de saber &lt;strong>cómo fortalecer la ciberseguridad&lt;/strong> de tu empresa.&lt;/p></description></item><item><title>¿Qué es un SIEM y para qué sirve? ¿Y un SOAR?</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-siem-y-para-que-sirve-y-un-soar/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 10:40:40 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-siem-y-para-que-sirve-y-un-soar/</guid><description>&lt;h2 id="descubre-el-corazón-de-la-ciberseguridad-moderna-con-ewala">Descubre el corazón de la ciberseguridad moderna con &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>En un mundo cada vez más digitalizado, donde la industria 4.0 y los entornos empresariales dependen de la tecnología, la seguridad de la información se ha convertido en una prioridad crítica. En este contexto, los &lt;strong>SIEM&lt;/strong> (&lt;em>Security Information and Event Management&lt;/em>) y los sistemas &lt;strong>SOAR&lt;/strong> (&lt;em>Security Orchestration, Automation, and Response&lt;/em>) son pilares fundamentales para la protección de los activos digitales.&lt;/p>
&lt;p>Hoy en &lt;a href="https://ewala.es/">&lt;strong>Ewala&lt;/strong>&lt;/a> te explicamos qué es un SIEM, cómo funciona, y por qué es una parte esencial de un SOC (&lt;em>Security Operations Center&lt;/em>) moderno.&lt;/p></description></item></channel></rss>