<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberseguridad on Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/categories/ciberseguridad/</link><description>Recent content in Ciberseguridad on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/categories/ciberseguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Secure Score en Azure: guía para mejorar tu seguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/como-subir-tu-secure-score-en-azure-y-acelerar-el-cumplimiento/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/como-subir-tu-secure-score-en-azure-y-acelerar-el-cumplimiento/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-el-secure-score"&gt;¿Qué es el Secure Score?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cloud, muchos problemas serios no vienen de “hackers ninja”, sino de ajustes mal puestos y controles básicos sin activar. En Azure, el camino más rápido para ordenar la casa es &lt;strong&gt;Microsoft Defender for Cloud&lt;/strong&gt; y su &lt;strong&gt;Secure Score&lt;/strong&gt;: piensa en él como un termómetro que reúne evidencias de configuración y te dice, de un vistazo, dónde puedes ganar seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="cómo-funciona"&gt;¿Cómo funciona?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Defender te propone recomendaciones agrupadas por controles de seguridad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cada recomendación pesa distinto:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si la aplicas en todos los recursos afectados, sumas todos sus puntos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si la aplicas a una parte, sumas puntos proporcionales.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El resultado aparece como un porcentaje por suscripción y un total global.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Además, puedes ver la evolución en el tiempo para medir si tus cambios van en la dirección correcta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Puedes combinar esta información con la visibilidad que ofrecen soluciones como un &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-siem-y-para-que-sirve-y-un-soar/"&gt;SIEM y SOAR&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, para correlacionar eventos y priorizar alertas relevantes.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Dispositivos IoT y las capas de la ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/dispositivos-iot-y-las-capas-de-la-ciberseguridad/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/dispositivos-iot-y-las-capas-de-la-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="un-mundo-más-conectado-por-qué-la-ciberseguridad-ya-no-es-opcional"&gt;Un mundo más conectado: por qué la ciberseguridad ya no es opcional&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Solemos hablar de la ciberseguridad en singular, pero lo cierto es que el concepto es muy amplio, por lo que sería más correcto hablar de las diferentes políticas y medidas de seguridad de una empresa, en plural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defender entornos híbridos —donde conviven servidores en local, servicios en la nube, aplicaciones web, tecnologías que evolucionan sin parar y redes industriales como las que explicamos en este artículo sobre &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/"&gt;sistemas y redes OT&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;— es, sin duda, un reto en continua evolución.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ciberseguridad en la nube: retos, tendencias y buenas prácticas en 2025</title><link>https://ewala.es/blog/posts/ciberseguridad-en-la-nube/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/ciberseguridad-en-la-nube/</guid><description>&lt;h1 id="ciberseguridad-en-la-nube-retos-tendencias-y-buenas-prácticas-en-2025"&gt;Ciberseguridad en la nube: retos, tendencias y buenas prácticas en 2025&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En un contexto donde &lt;strong&gt;el 94% de las empresas&lt;/strong&gt; utilizan al menos un servicio cloud, la &lt;strong&gt;ciberseguridad en la nube&lt;/strong&gt; se ha convertido en un factor crítico para la continuidad de negocio.
Hoy en el blog de &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contamos todo lo que necesitas saber para proteger tus datos y sistemas en entornos cloud.
Utilizar la nube ofrece &lt;strong&gt;oportunidades únicas de escalabilidad, eficiencia y acceso remoto&lt;/strong&gt;, pero también implica asumir nuevos retos en &lt;strong&gt;protección y cumplimiento normativo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tendencias ciberseguridad 2025</title><link>https://ewala.es/blog/posts/tendencias-ciberseguridad-2025/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/tendencias-ciberseguridad-2025/</guid><description>&lt;h2 id="tendencias-ciberseguridad-2025"&gt;Tendencias ciberseguridad 2025&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;ciberseguridad en 2025&lt;/strong&gt; plantea un desafío sin precedentes. Las amenazas son más sofisticadas, los entornos digitales son más complejos y las exigencias por parte de las empresas son más altas. Por lo tanto, las organizaciones no solo deben protegerse, sino también transformarse y adaptarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, analizamos las principales tendencias de este año que marcarán la agenda de ciberseguridad, y cómo abordarlas de forma proactiva y eficaz.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>NDR en OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/ndr-en-ot/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/ndr-en-ot/</guid><description>&lt;h2 id="por-qué-ndr-es-una-solución-ideal-para-proteger-redes-ot"&gt;¿Por qué NDR es una solución ideal para proteger redes OT?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las redes de &lt;strong&gt;Tecnología Operacional (OT)&lt;/strong&gt; representan el corazón de procesos industriales, energéticos, logísticos y de infraestructuras críticas. A diferencia de las redes IT tradicionales, donde los sistemas son más flexibles y dinámicos, los entornos OT están diseñados para operar con alta estabilidad, predictibilidad y disponibilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas características, que en principio buscan garantizar la continuidad operativa, también abren la puerta a una estrategia de ciberseguridad particularmente eficaz: el uso de soluciones de &lt;strong&gt;Network Detection and Response (NDR)&lt;/strong&gt;. A continuación, exploramos por qué NDR encaja tan bien en estos entornos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Por qué es importante la ciberseguridad para las pymes</title><link>https://ewala.es/blog/posts/por-que-es-importante-la-ciberseguridad/</link><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/por-que-es-importante-la-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="por-qué-es-importante-la-ciberseguridad-para-las-pymes"&gt;Por qué es importante la ciberseguridad para las pymes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoy te contamos por qué es importante la &lt;strong&gt;ciberseguridad&lt;/strong&gt;, exponiendo las razones de que esta materia se haya convertido en una necesidad fundamental en el mundo empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somos &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y somos conscientes de que los datos son uno de &lt;strong&gt;los activos más valiosos para las empresas&lt;/strong&gt;. Queremos aprovechar nuestra experiencia en el sector para informarte, y si quieres ampliar la información, podemos ver cómo el &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada"&gt;kit digital de ciberseguridad gestionada&lt;/a&gt; puede ayudarte sin coste&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué es SOC en ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-soc-en-ciberseguridad"&gt;Qué es SOC en ciberseguridad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Alguna vez te has preguntado qué es un servicio de SOC y qué papel tiene dentro de la política de ciberseguridad de una compañía?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El entorno digital se ha convertido en una parte imprescindible para cualquier organización, y junto a este entorno vienen todo tipo de amenazas cibernéticas. En este contexto, un servicio de SOC se ha vuelto prácticamente imprescindible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy, el equipo de &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contará qué funciones desarrolla y por qué deberías tener uno si tienes una infraestructura IT.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sistemas y redes industriales OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 18:28:14 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</guid><description>&lt;h2 id="sistemas-y-redes-industriales-ot"&gt;Sistemas y redes industriales OT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los sistemas OT se han convertido en un factor esencial para caminar hacia la transformación digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contaremos cuál es la relación entre redes IT y OT, de manera que puedas entender cómo se estructuran estas redes y qué tipo de retos supone la &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada"&gt;ciberseguridad gestionada&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivimos en un mundo interconectado, donde es necesario asegurar la continuidad y seguridad de las operaciones de tu negocio.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Qué es un XDR y cómo puede proteger tu empresa?</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-xdr-y-como-puede-proteger-tu-empresa/</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 16:57:29 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-xdr-y-como-puede-proteger-tu-empresa/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-un-xdr"&gt;Qué es un XDR&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Te has preguntado &lt;strong&gt;qué es un XDR&lt;/strong&gt;? Desde &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contaremos cómo esta tecnología, diseñada para mejorar la detección y respuesta ante incidentes de seguridad, es una de las principales líneas de protección en el mundo digital.&lt;br&gt;
Las empresas necesitan soluciones avanzadas para protegerse a nivel cibernético. ¿A qué esperas para descubrir todos los secretos de la tecnología &lt;strong&gt;E&lt;/strong&gt;xtended &lt;strong&gt;D&lt;/strong&gt;etection and &lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt;esponse?&lt;br&gt;
Es el momento de saber &lt;strong&gt;cómo fortalecer la ciberseguridad&lt;/strong&gt; de tu empresa.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Qué es un SIEM y para qué sirve? ¿Y un SOAR?</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-siem-y-para-que-sirve-y-un-soar/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 10:40:40 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-siem-y-para-que-sirve-y-un-soar/</guid><description>&lt;h2 id="descubre-el-corazón-de-la-ciberseguridad-moderna-con-ewala"&gt;Descubre el corazón de la ciberseguridad moderna con &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En un mundo cada vez más digitalizado, donde la industria 4.0 y los entornos empresariales dependen de la tecnología, la seguridad de la información se ha convertido en una prioridad crítica. En este contexto, los &lt;strong&gt;SIEM&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Security Information and Event Management&lt;/em&gt;) y los sistemas &lt;strong&gt;SOAR&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Security Orchestration, Automation, and Response&lt;/em&gt;) son pilares fundamentales para la protección de los activos digitales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;&lt;strong&gt;Ewala&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; te explicamos qué es un SIEM, cómo funciona, y por qué es una parte esencial de un SOC (&lt;em&gt;Security Operations Center&lt;/em&gt;) moderno.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>