<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ewala IT Services Blog</title><link>/blog/</link><description>Recent content on Ewala IT Services Blog</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 10:40:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Las 10 Principales Amenazas de Ciberseguridad: Tu Guía Esencial para la Protección Empresarial 24/7</title><link>/blog/posts/las-10-principales-amenazas-de-ciberseguridad-tu-gu%C3%ADa-esencial-para-la-protecci%C3%B3n-empresarial-24-7/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 10:40:40 +0000</pubDate><guid>/blog/posts/las-10-principales-amenazas-de-ciberseguridad-tu-gu%C3%ADa-esencial-para-la-protecci%C3%B3n-empresarial-24-7/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>En un mundo donde los ciberataques no descansan, la monitorización continua se ha convertido en una necesidad fundamental. Los servicios de ciberseguridad gestionada, respaldados por un SOC (Centro de Operaciones de Seguridad), ofrecen la vigilancia constante que tu empresa necesita. La protección perimetral y de endpoints ya no es una opción, sino una necesidad.&lt;/p></description></item><item><title>Qué es la ciberseguridad y para qué sirve</title><link>/blog/posts/qu%C3%A9-es-la-ciberseguridad-y-para-qu%C3%A9-sirve/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 09:42:15 +0000</pubDate><guid>/blog/posts/qu%C3%A9-es-la-ciberseguridad-y-para-qu%C3%A9-sirve/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>¿Sabes qué es la ciberseguridad y de qué trata? Desde &lt;strong>&lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a>&lt;/strong> te contamos por qué es importante proteger tus datos y tus sistemas de información en el mundo actual. &lt;/p>
&lt;p>Es indispensable garantizar que nuestras actividades digitales sean seguras y eficientes. Esto nos afecta a todos ya seamos una empresa o un particular. &lt;/p>
&lt;p>¿Y cómo puedo proteger los activos digitales de mi organización? &lt;/p>
&lt;h2 id="fundamentos-de-la-ciberseguridad">&lt;strong>Fundamentos de la ciberseguridad&lt;/strong> &lt;/h2>
&lt;p>Integra herramientas, tecnologías y prácticas que protegen sistemas, dispositivos, redes y datos de amenazas digitales. &lt;/p></description></item><item><title>La importancia de una solución integral de seguridad</title><link>/blog/posts/la-importancia-de-una-soluci%C3%B3n-integral-de-seguridad/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 08:28:14 +0000</pubDate><guid>/blog/posts/la-importancia-de-una-soluci%C3%B3n-integral-de-seguridad/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;h2 id="la-importancia-de-una-solución-integral-de-seguridad">&lt;strong>La importancia de una solución integral de seguridad&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>El Centro de Operaciones de Ciberseguridad (COCS) publicó en prensa la noticia de que un departamento del CSIC había recibido un ataque ransomware. Este incidente pone en cuestión la efectividad de los sistemas actual de protección ante amenazas&lt;/p>
&lt;p>Cada día se hace más patente la necesidad de implementar sistemas SIEM XDR que integren múltiples fuentes de información.&lt;/p></description></item><item><title>SOC - Monitorización 24/7</title><link>/blog/posts/la-ciberseguridad-en-la-era-de-los-ataques-digitales-protege-tu-empresa-24-7/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 11:03:11 +0000</pubDate><guid>/blog/posts/la-ciberseguridad-en-la-era-de-los-ataques-digitales-protege-tu-empresa-24-7/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;h2 id="soc---monitorización-247-protección-en-la-era-de-los-ataques-digitales">SOC - Monitorización 24/7: Protección en la era de los ataques digitales&lt;/h2>
&lt;p>Imagina esta situación: una mañana normal de trabajo, recibes una notificación urgente de la Agencia Tributaria. Es aparentemente una inspección fiscal para un contrato público valorado en 2,8 millones de euros. El documento parece legítimo, utiliza el formato oficial, y solicita un pago inmediato de 5.000€ en concepto de garantía de procedimiento administrativo. La presión del plazo de 48 horas y el riesgo de paralización del contrato te empuja a autorizar el pago sin verificar&amp;hellip; acabas de caer en una estafa. &lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguridad empresarial: diferencias entre AV, EDR y MDR</title><link>/blog/posts/m%C3%A1s-all%C3%A1-del-escudo-digital-la-nueva-era-de-la-ciberseguridad-empresarial/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:30:37 +0000</pubDate><guid>/blog/posts/m%C3%A1s-all%C3%A1-del-escudo-digital-la-nueva-era-de-la-ciberseguridad-empresarial/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;h2 id="la-evolución-de-la-ciberseguridad-empresarial">La evolución de la ciberseguridad empresarial&lt;/h2>
&lt;p>Las amenazas digitales evolucionan constantemente. Un reciente caso de Microsoft, donde se incautaron 240 dominios maliciosos, demuestra que las empresas necesitan protección más allá del antivirus tradicional.&lt;/p>
&lt;h3 id="del-antivirus-al-mdr-la-nueva-era-de-la-protección-digital">Del antivirus al MDR: La nueva era de la protección digital&lt;/h3>
&lt;h4 id="qué-es-un-antivirus-y-por-qué-ya-no-es-suficiente">¿Qué es un antivirus y por qué ya no es suficiente?&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Detecta malware conocido mediante firmas&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Protección reactiva y limitada&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>No identifica amenazas nuevas o comportamientos sospechosos&lt;/p></description></item><item><title>TikTok, Kit Digital y ciberseguridad</title><link>/blog/posts/2024-11-22-de-tiktok-a-tu-empresa-protecci%C3%B3n-integral-con-soc-mdr-24-7/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 13:07:26 +0000</pubDate><guid>/blog/posts/2024-11-22-de-tiktok-a-tu-empresa-protecci%C3%B3n-integral-con-soc-mdr-24-7/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>La prohibición de TikTok en dispositivos gubernamentales canadienses marca un precedente histórico en ciberseguridad empresarial. El 29 de febrero de 2024, Canadá tomó esta decisión sin precedentes, evidenciando una realidad innegable: si una potencia mundial necesita protección continua contra amenazas cibernéticas, ¿qué nivel de seguridad requiere tu empresa?  &lt;/p>
&lt;h2 id="por-qué-es-crucial-un-servicio-soc-mdr-247">&lt;strong>¿Por qué es crucial un servicio SOC-MDR 24/7?&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Imagina una empresa de distribución alimentaria que gestiona pedidos online a través de su ERP, almacena datos de clientes en su CRM y coordina una flota de vehículos conectados. Sus sistemas procesan información sensible constantemente: desde datos de tarjetas de crédito hasta información confidencial en Office365. &lt;/p></description></item></channel></rss>