<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/</link><description>Recent content on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 09:18:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>L4S: Mejorando la conexión y la seguridad en redes de baja latencia</title><link>https://ewala.es/blog/posts/l4s-mejorando-la-conexion-y-la-seguridad-en-redes-de-baja-latencia/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/l4s-mejorando-la-conexion-y-la-seguridad-en-redes-de-baja-latencia/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>La transformación de la conectividad no se detiene, y el nuevo protocolo &lt;strong>L4S&lt;/strong> (&amp;ldquo;Low Latency, Low Loss, Scalable Throughput&amp;rdquo;) está marcando un hito al mejorar la velocidad y la seguridad en las redes de baja latencia. Esta tecnología promete reducir los tiempos de respuesta y garantizar una experiencia más estable en aplicaciones que requieren tráfico en tiempo real, como los videojuegos en línea, la realidad virtual o el streaming en alta resolución.&lt;/p></description></item><item><title>Las 10 Principales Amenazas de Ciberseguridad: Tu Guía Esencial para la Protección Empresarial 24/7</title><link>https://ewala.es/blog/posts/las-10-principales-amenazas-de-ciberseguridad-tu-guia-esencial-para-la-proteccion-empresarial-24-7/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:37:31 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/las-10-principales-amenazas-de-ciberseguridad-tu-guia-esencial-para-la-proteccion-empresarial-24-7/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>En un mundo donde los ciberataques no descansan, la monitorización continua se ha convertido en una necesidad fundamental. Los servicios de ciberseguridad gestionada, respaldados por un SOC (Centro de Operaciones de Seguridad), ofrecen la vigilancia constante que tu empresa necesita. La protección perimetral y de endpoints ya no es una opción, sino una necesidad.&lt;/p></description></item><item><title>La importancia de una solución integral de seguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/la-importancia-de-una-solucion-integral-de-seguridad/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:45:50 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/la-importancia-de-una-solucion-integral-de-seguridad/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;h2 id="la-importancia-de-una-solución-integral-de-seguridad">&lt;strong>La importancia de una solución integral de seguridad&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>El Centro de Operaciones de Ciberseguridad (COCS) publicó en prensa la noticia de que un departamento del CSIC había recibido un ataque ransomware. Este incidente pone en cuestión la efectividad de los sistemas actuales de protección ante amenazas.&lt;/p>
&lt;p>Cada día se hace más patente la necesidad de implementar sistemas SIEM XDR que integren múltiples fuentes de información.&lt;/p></description></item><item><title>¿Qué es un SIEM y para qué sirve? ¿Y un SOAR?</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-siem-y-para-que-sirve-y-un-soar/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 10:40:40 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-siem-y-para-que-sirve-y-un-soar/</guid><description>&lt;h2 id="descubre-el-corazón-de-la-ciberseguridad-moderna-con-ewalahttpsewalaes">Descubre el corazón de la ciberseguridad moderna con &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a>&lt;/h2>
&lt;p>En un mundo cada vez más digitalizado, donde la industria 4.0 y los entornos empresariales dependen de la tecnología, la seguridad de la información se ha convertido en una prioridad crítica. En este contexto, los &lt;strong>SIEM&lt;/strong> (&lt;em>Security Information and Event Management&lt;/em>) y los sistemas &lt;strong>SOAR&lt;/strong> (&lt;em>Security Orchestration, Automation, and Response&lt;/em>) son pilares fundamentales para la protección de los activos digitales.&lt;/p>
&lt;p>Hoy en &lt;a href="https://ewala.es/">&lt;strong>Ewala&lt;/strong>&lt;/a> te explicamos qué es un SIEM, cómo funciona, y por qué es una parte esencial de un SOC (&lt;em>Security Operations Center&lt;/em>) moderno.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguridad empresarial: diferencias entre AV, EDR y MDR</title><link>https://ewala.es/blog/posts/mas-alla-del-escudo-digital-la-nueva-era-de-la-ciberseguridad-empresarial/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 08:28:14 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/mas-alla-del-escudo-digital-la-nueva-era-de-la-ciberseguridad-empresarial/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;h2 id="la-evolución-de-la-ciberseguridad-empresarial">La evolución de la ciberseguridad empresarial&lt;/h2>
&lt;p>Las amenazas digitales evolucionan constantemente. Un reciente caso de Microsoft, donde se incautaron 240 dominios maliciosos, demuestra que las empresas necesitan protección más allá del antivirus tradicional.&lt;/p>
&lt;h3 id="del-antivirus-al-mdr-la-nueva-era-de-la-protección-digital">Del antivirus al MDR: La nueva era de la protección digital&lt;/h3>
&lt;h4 id="qué-es-un-antivirus-y-por-qué-ya-no-es-suficiente">¿Qué es un antivirus y por qué ya no es suficiente?&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Detecta malware conocido comparándolo con una base de datos de amenazas previas&lt;/p></description></item><item><title>SOC - Monitorización 24/7</title><link>https://ewala.es/blog/posts/la-ciberseguridad-en-la-era-de-los-ataques-digitales-protege-tu-empresa-24-7/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 11:03:11 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/la-ciberseguridad-en-la-era-de-los-ataques-digitales-protege-tu-empresa-24-7/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;h2 id="soc-security-operations-centre---monitorización-247-protección-en-la-era-de-los-ataques-digitales">SOC (Security Operations Centre) - Monitorización 24/7: Protección en la era de los ataques digitales&lt;/h2>
&lt;p>Imagina esta situación: una mañana normal de trabajo, recibes una notificación urgente de la Agencia Tributaria. Es aparentemente una inspección fiscal para un contrato público valorado en 2,8 millones de euros. El documento parece legítimo, utiliza el formato oficial, y solicita un pago inmediato de 5.000€ en concepto de garantía de procedimiento administrativo. La presión del plazo de 48 horas y el riesgo de paralización del contrato te empuja a autorizar el pago sin verificar&amp;hellip; acabas de caer en una estafa. &lt;/p></description></item><item><title>XDR vs SIEM: La solucion para tu negocio</title><link>https://ewala.es/blog/posts/xdr-vs-siem-la-solucion-para-tu-negocio/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:42:15 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/xdr-vs-siem-la-solucion-para-tu-negocio/</guid><description>&lt;p>En un entorno donde las ciberamenazas no paran de aumentar, las cifras son alarmantes: las empresas perdieron de media más de 4 millones de euros por cada brecha de datos el año pasado. Más preocupante aún es que, una vez detectado el problema, las organizaciones necesitan una media de 9 meses para resolverlo.&lt;/p>
&lt;p>Ante este panorama, dos soluciones destacan en el mercado de la ciberseguridad empresarial:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>XDR (Extended Detection and Response):&lt;/strong> La nueva generación en detección y respuesta.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>SIEM (Security Information and Event Management):&lt;/strong> El estándar consolidado en gestión de seguridad.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Aunque comparten objetivos similares, sus enfoques son fundamentalmente diferentes. En esta guía completa, analizaremos las características principales de cada solución para ayudarte a elegir la más adecuada para tu caso. ¡Vamos allá!&lt;/p></description></item><item><title>Qué es la ciberseguridad y para qué sirve</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-la-ciberseguridad-y-para-que-sirve/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:30:37 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-la-ciberseguridad-y-para-que-sirve/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>¿Sabes qué es la ciberseguridad y de qué trata? Desde &lt;strong>&lt;a href="https://ewala.es">Ewala&lt;/a>&lt;/strong> te contamos por qué es importante proteger tus datos y tus sistemas de información en el mundo actual. &lt;/p>
&lt;p>Es indispensable garantizar que nuestras actividades digitales sean seguras y eficientes. Esto nos afecta a todos ya seamos una empresa o un particular. &lt;/p>
&lt;p>¿Y cómo puedo proteger los activos digitales de mi organización? &lt;/p>
&lt;h2 id="fundamentos-de-la-ciberseguridad">&lt;strong>Fundamentos de la ciberseguridad&lt;/strong> &lt;/h2>
&lt;p>Integra herramientas, tecnologías y prácticas que protegen sistemas, dispositivos, redes y datos de amenazas digitales. &lt;/p></description></item><item><title>TikTok, Kit Digital y ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/de-tiktok-a-tu-empresa-proteccion-integral-con-soc-mdr-24-7/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 13:07:26 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/de-tiktok-a-tu-empresa-proteccion-integral-con-soc-mdr-24-7/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>La prohibición de TikTok en dispositivos gubernamentales canadienses marca un precedente histórico en ciberseguridad empresarial. El 29 de febrero de 2024, Canadá tomó esta decisión sin precedentes, evidenciando una realidad innegable: si una potencia mundial necesita protección continua contra amenazas cibernéticas, ¿qué nivel de seguridad requiere tu empresa?  &lt;/p>
&lt;h2 id="por-qué-es-crucial-un-servicio-soc-mdr-247">&lt;strong>¿Por qué es crucial un servicio SOC-MDR 24/7?&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Imagina una empresa de distribución alimentaria que gestiona pedidos online a través de su ERP, almacena datos de clientes en su CRM y coordina una flota de vehículos conectados. Sus sistemas procesan información sensible constantemente: desde datos de tarjetas de crédito hasta información confidencial en Office365. &lt;/p></description></item></channel></rss>