<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/</link><description>Recent content on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Secure Score en Azure: guía para mejorar tu seguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/como-subir-tu-secure-score-en-azure-y-acelerar-el-cumplimiento/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/como-subir-tu-secure-score-en-azure-y-acelerar-el-cumplimiento/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-el-secure-score"&gt;¿Qué es el Secure Score?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cloud, muchos problemas serios no vienen de “hackers ninja”, sino de ajustes mal puestos y controles básicos sin activar. En Azure, el camino más rápido para ordenar la casa es &lt;strong&gt;Microsoft Defender for Cloud&lt;/strong&gt; y su &lt;strong&gt;Secure Score&lt;/strong&gt;: piensa en él como un termómetro que reúne evidencias de configuración y te dice, de un vistazo, dónde puedes ganar seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="cómo-funciona"&gt;¿Cómo funciona?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Defender te propone recomendaciones agrupadas por controles de seguridad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cada recomendación pesa distinto:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si la aplicas en todos los recursos afectados, sumas todos sus puntos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si la aplicas a una parte, sumas puntos proporcionales.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El resultado aparece como un porcentaje por suscripción y un total global.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Además, puedes ver la evolución en el tiempo para medir si tus cambios van en la dirección correcta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Puedes combinar esta información con la visibilidad que ofrecen soluciones como un &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-siem-y-para-que-sirve-y-un-soar/"&gt;SIEM y SOAR&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, para correlacionar eventos y priorizar alertas relevantes.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Dispositivos IoT y las capas de la ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/dispositivos-iot-y-las-capas-de-la-ciberseguridad/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/dispositivos-iot-y-las-capas-de-la-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="un-mundo-más-conectado-por-qué-la-ciberseguridad-ya-no-es-opcional"&gt;Un mundo más conectado: por qué la ciberseguridad ya no es opcional&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Solemos hablar de la ciberseguridad en singular, pero lo cierto es que el concepto es muy amplio, por lo que sería más correcto hablar de las diferentes políticas y medidas de seguridad de una empresa, en plural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defender entornos híbridos —donde conviven servidores en local, servicios en la nube, aplicaciones web, tecnologías que evolucionan sin parar y redes industriales como las que explicamos en este artículo sobre &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/"&gt;sistemas y redes OT&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;— es, sin duda, un reto en continua evolución.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ciberseguridad en la nube: retos, tendencias y buenas prácticas en 2025</title><link>https://ewala.es/blog/posts/ciberseguridad-en-la-nube/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/ciberseguridad-en-la-nube/</guid><description>&lt;h1 id="ciberseguridad-en-la-nube-retos-tendencias-y-buenas-prácticas-en-2025"&gt;Ciberseguridad en la nube: retos, tendencias y buenas prácticas en 2025&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En un contexto donde &lt;strong&gt;el 94% de las empresas&lt;/strong&gt; utilizan al menos un servicio cloud, la &lt;strong&gt;ciberseguridad en la nube&lt;/strong&gt; se ha convertido en un factor crítico para la continuidad de negocio.
Hoy en el blog de &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contamos todo lo que necesitas saber para proteger tus datos y sistemas en entornos cloud.
Utilizar la nube ofrece &lt;strong&gt;oportunidades únicas de escalabilidad, eficiencia y acceso remoto&lt;/strong&gt;, pero también implica asumir nuevos retos en &lt;strong&gt;protección y cumplimiento normativo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tendencias ciberseguridad 2025</title><link>https://ewala.es/blog/posts/tendencias-ciberseguridad-2025/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/tendencias-ciberseguridad-2025/</guid><description>&lt;h2 id="tendencias-ciberseguridad-2025"&gt;Tendencias ciberseguridad 2025&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;ciberseguridad en 2025&lt;/strong&gt; plantea un desafío sin precedentes. Las amenazas son más sofisticadas, los entornos digitales son más complejos y las exigencias por parte de las empresas son más altas. Por lo tanto, las organizaciones no solo deben protegerse, sino también transformarse y adaptarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, analizamos las principales tendencias de este año que marcarán la agenda de ciberseguridad, y cómo abordarlas de forma proactiva y eficaz.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>NDR en OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/ndr-en-ot/</link><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/ndr-en-ot/</guid><description>&lt;h2 id="por-qué-ndr-es-una-solución-ideal-para-proteger-redes-ot"&gt;¿Por qué NDR es una solución ideal para proteger redes OT?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las redes de &lt;strong&gt;Tecnología Operacional (OT)&lt;/strong&gt; representan el corazón de procesos industriales, energéticos, logísticos y de infraestructuras críticas. A diferencia de las redes IT tradicionales, donde los sistemas son más flexibles y dinámicos, los entornos OT están diseñados para operar con alta estabilidad, predictibilidad y disponibilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas características, que en principio buscan garantizar la continuidad operativa, también abren la puerta a una estrategia de ciberseguridad particularmente eficaz: el uso de soluciones de &lt;strong&gt;Network Detection and Response (NDR)&lt;/strong&gt;. A continuación, exploramos por qué NDR encaja tan bien en estos entornos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Por qué es importante la ciberseguridad para las pymes</title><link>https://ewala.es/blog/posts/por-que-es-importante-la-ciberseguridad/</link><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/por-que-es-importante-la-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="por-qué-es-importante-la-ciberseguridad-para-las-pymes"&gt;Por qué es importante la ciberseguridad para las pymes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoy te contamos por qué es importante la &lt;strong&gt;ciberseguridad&lt;/strong&gt;, exponiendo las razones de que esta materia se haya convertido en una necesidad fundamental en el mundo empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somos &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y somos conscientes de que los datos son uno de &lt;strong&gt;los activos más valiosos para las empresas&lt;/strong&gt;. Queremos aprovechar nuestra experiencia en el sector para informarte, y si quieres ampliar la información, podemos ver cómo el &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada"&gt;kit digital de ciberseguridad gestionada&lt;/a&gt; puede ayudarte sin coste&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué es SOC en ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-soc-en-ciberseguridad"&gt;Qué es SOC en ciberseguridad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Alguna vez te has preguntado qué es un servicio de SOC y qué papel tiene dentro de la política de ciberseguridad de una compañía?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El entorno digital se ha convertido en una parte imprescindible para cualquier organización, y junto a este entorno vienen todo tipo de amenazas cibernéticas. En este contexto, un servicio de SOC se ha vuelto prácticamente imprescindible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy, el equipo de &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contará qué funciones desarrolla y por qué deberías tener uno si tienes una infraestructura IT.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sistemas y redes industriales OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 18:28:14 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</guid><description>&lt;h2 id="sistemas-y-redes-industriales-ot"&gt;Sistemas y redes industriales OT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los sistemas OT se han convertido en un factor esencial para caminar hacia la transformación digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contaremos cuál es la relación entre redes IT y OT, de manera que puedas entender cómo se estructuran estas redes y qué tipo de retos supone la &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada"&gt;ciberseguridad gestionada&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivimos en un mundo interconectado, donde es necesario asegurar la continuidad y seguridad de las operaciones de tu negocio.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Qué es un XDR y cómo puede proteger tu empresa?</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-xdr-y-como-puede-proteger-tu-empresa/</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 16:57:29 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-xdr-y-como-puede-proteger-tu-empresa/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-un-xdr"&gt;Qué es un XDR&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Te has preguntado &lt;strong&gt;qué es un XDR&lt;/strong&gt;? Desde &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contaremos cómo esta tecnología, diseñada para mejorar la detección y respuesta ante incidentes de seguridad, es una de las principales líneas de protección en el mundo digital.&lt;br&gt;
Las empresas necesitan soluciones avanzadas para protegerse a nivel cibernético. ¿A qué esperas para descubrir todos los secretos de la tecnología &lt;strong&gt;E&lt;/strong&gt;xtended &lt;strong&gt;D&lt;/strong&gt;etection and &lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt;esponse?&lt;br&gt;
Es el momento de saber &lt;strong&gt;cómo fortalecer la ciberseguridad&lt;/strong&gt; de tu empresa.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>L4S: Mejorando la conexión y la seguridad en redes de baja latencia</title><link>https://ewala.es/blog/posts/l4s-mejorando-la-conexion-y-la-seguridad-en-redes-de-baja-latencia/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/l4s-mejorando-la-conexion-y-la-seguridad-en-redes-de-baja-latencia/</guid><description>&lt;p&gt;La transformación de la conectividad no se detiene, y el nuevo protocolo &lt;strong&gt;L4S&lt;/strong&gt; (&amp;ldquo;Low Latency, Low Loss, Scalable Throughput&amp;rdquo;) está marcando un hito al mejorar la velocidad y la seguridad en las redes de baja latencia. Esta tecnología promete reducir los tiempos de respuesta y garantizar una experiencia más estable en aplicaciones que requieren tráfico en tiempo real, como los videojuegos en línea, la realidad virtual o el streaming en alta resolución.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Las 10 Principales Amenazas de Ciberseguridad: Tu Guía Esencial para la
Protección Empresarial 24/7</title><link>https://ewala.es/blog/posts/las-10-principales-amenazas-de-ciberseguridad-tu-guia-esencial-para-la-proteccion-empresarial-24-7/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:37:31 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/las-10-principales-amenazas-de-ciberseguridad-tu-guia-esencial-para-la-proteccion-empresarial-24-7/</guid><description>&lt;p&gt;En un mundo donde los ciberataques no descansan, la monitorización continua se ha convertido en una necesidad fundamental. Los servicios de ciberseguridad gestionada, respaldados por un SOC (Centro de Operaciones de Seguridad), ofrecen la vigilancia constante que tu empresa necesita. La protección perimetral y de endpoints ya no es una opción, sino una necesidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="las-amenazas-más-peligrosas-de-2024"&gt;Las Amenazas Más Peligrosas de 2024&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El panorama actual de amenazas revela patrones de ataque cada vez más sofisticados. Entre las principales amenazas encontramos:&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La importancia de una solución integral de seguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/la-importancia-de-una-solucion-integral-de-seguridad/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:45:50 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/la-importancia-de-una-solucion-integral-de-seguridad/</guid><description>&lt;h2 id="la-importancia-de-una-solución-integral-de-seguridad"&gt;&lt;strong&gt;La importancia de una solución integral de seguridad&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Centro de Operaciones de Ciberseguridad (COCS) publicó en prensa la noticia de que un departamento del CSIC había recibido un ataque ransomware. Este incidente pone en cuestión la efectividad de los sistemas actuales de protección ante amenazas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada día se hace más patente la necesidad de implementar sistemas SIEM XDR que integren múltiples fuentes de información.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un SOC moderno debe unificar datos provenientes de firewalls, antivirus, sistemas EDR, aplicaciones corporativas y servicios cloud como Office365, ERPs (Entreprise Resource Planning) y CRMs (Customer Relationship Management). Sin esta integración perdemos la habilidad de detener la amenaza cuando aún no se ha manifestado y ha alcanzado toda su capacidad destructiva.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>¿Qué es un SIEM y para qué sirve? ¿Y un SOAR?</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-siem-y-para-que-sirve-y-un-soar/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 10:40:40 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-siem-y-para-que-sirve-y-un-soar/</guid><description>&lt;h2 id="descubre-el-corazón-de-la-ciberseguridad-moderna-con-ewala"&gt;Descubre el corazón de la ciberseguridad moderna con &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En un mundo cada vez más digitalizado, donde la industria 4.0 y los entornos empresariales dependen de la tecnología, la seguridad de la información se ha convertido en una prioridad crítica. En este contexto, los &lt;strong&gt;SIEM&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Security Information and Event Management&lt;/em&gt;) y los sistemas &lt;strong&gt;SOAR&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Security Orchestration, Automation, and Response&lt;/em&gt;) son pilares fundamentales para la protección de los activos digitales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;&lt;strong&gt;Ewala&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; te explicamos qué es un SIEM, cómo funciona, y por qué es una parte esencial de un SOC (&lt;em&gt;Security Operations Center&lt;/em&gt;) moderno.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ciberseguridad empresarial: diferencias entre AV, EDR y MDR</title><link>https://ewala.es/blog/posts/mas-alla-del-escudo-digital-la-nueva-era-de-la-ciberseguridad-empresarial/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 08:28:14 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/mas-alla-del-escudo-digital-la-nueva-era-de-la-ciberseguridad-empresarial/</guid><description>&lt;h2 id="la-evolución-de-la-ciberseguridad-empresarial"&gt;La evolución de la ciberseguridad empresarial&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las amenazas digitales evolucionan constantemente. Un reciente caso de Microsoft, donde se incautaron 240 dominios maliciosos, demuestra que las empresas necesitan protección más allá del antivirus tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="del-antivirus-al-mdr-la-nueva-era-de-la-protección-digital"&gt;Del antivirus al MDR: La nueva era de la protección digital&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id="qué-es-un-antivirus-y-por-qué-ya-no-es-suficiente"&gt;¿Qué es un antivirus y por qué ya no es suficiente?&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Detecta malware conocido comparándolo con una base de datos de amenazas previas&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Protección reactiva y limitada&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SOC - Monitorización 24/7</title><link>https://ewala.es/blog/posts/la-ciberseguridad-en-la-era-de-los-ataques-digitales-protege-tu-empresa-24-7/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 11:03:11 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/la-ciberseguridad-en-la-era-de-los-ataques-digitales-protege-tu-empresa-24-7/</guid><description>&lt;h2 id="soc-security-operations-centre---monitorización-247-protección-en-la-era-de-los-ataques-digitales"&gt;SOC (Security Operations Centre) - Monitorización 24/7: Protección en la era de los ataques digitales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Imagina esta situación: una mañana normal de trabajo, recibes una notificación urgente de la Agencia Tributaria. Es aparentemente una inspección fiscal para un contrato público valorado en 2,8 millones de euros. El documento parece legítimo, utiliza el formato oficial, y solicita un pago inmediato de 5.000€ en concepto de garantía de procedimiento administrativo. La presión del plazo de 48 horas y el riesgo de paralización del contrato te empuja a autorizar el pago sin verificar&amp;hellip; acabas de caer en una estafa. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>XDR vs SIEM: La solucion para tu negocio</title><link>https://ewala.es/blog/posts/xdr-vs-siem-la-solucion-para-tu-negocio/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:42:15 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/xdr-vs-siem-la-solucion-para-tu-negocio/</guid><description>&lt;p&gt;En un entorno donde las ciberamenazas no paran de aumentar, las cifras son alarmantes: las empresas perdieron de media más de 4 millones de euros por cada brecha de datos el año pasado. Más preocupante aún es que, una vez detectado el problema, las organizaciones necesitan una media de 9 meses para resolverlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante este panorama, dos soluciones destacan en el mercado de la ciberseguridad empresarial:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;XDR (Extended Detection and Response):&lt;/strong&gt; La nueva generación en detección y respuesta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SIEM (Security Information and Event Management):&lt;/strong&gt; El estándar consolidado en gestión de seguridad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aunque comparten objetivos similares, sus enfoques son fundamentalmente diferentes. En esta guía completa, analizaremos las características principales de cada solución para ayudarte a elegir la más adecuada para tu caso. ¡Vamos allá!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué es la ciberseguridad y para qué sirve</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-la-ciberseguridad-y-para-que-sirve/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:30:37 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-la-ciberseguridad-y-para-que-sirve/</guid><description>&lt;p&gt;¿Sabes qué es la ciberseguridad y de qué trata? Desde &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es"&gt;Ewala&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; te contamos por qué es importante proteger tus datos y tus sistemas de información en el mundo actual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es indispensable garantizar que nuestras actividades digitales sean seguras y eficientes. Esto nos afecta a todos ya seamos una empresa o un particular. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Y cómo puedo proteger los activos digitales de mi organización? &lt;/p&gt;
&lt;h2 id="fundamentos-de-la-ciberseguridad"&gt;&lt;strong&gt;Fundamentos de la ciberseguridad&lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Integra herramientas, tecnologías y prácticas que protegen sistemas, dispositivos, redes y datos de amenazas digitales. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>TikTok, Kit Digital y ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/de-tiktok-a-tu-empresa-proteccion-integral-con-soc-mdr-24-7/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 13:07:26 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/de-tiktok-a-tu-empresa-proteccion-integral-con-soc-mdr-24-7/</guid><description>&lt;p&gt;La prohibición de TikTok en dispositivos gubernamentales canadienses marca un precedente histórico en ciberseguridad empresarial. El 29 de febrero de 2024, Canadá tomó esta decisión sin precedentes, evidenciando una realidad innegable: si una potencia mundial necesita protección continua contra amenazas cibernéticas, ¿qué nivel de seguridad requiere tu empresa?  &lt;/p&gt;
&lt;h2 id="por-qué-es-crucial-un-servicio-soc-mdr-247"&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué es crucial un servicio SOC-MDR 24/7?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Imagina una empresa de distribución alimentaria que gestiona pedidos online a través de su ERP, almacena datos de clientes en su CRM y coordina una flota de vehículos conectados. Sus sistemas procesan información sensible constantemente: desde datos de tarjetas de crédito hasta información confidencial en Office365. &lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>