<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Soc on Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/tags/soc/</link><description>Recent content in Soc on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Mon, 11 Aug 2025 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/tags/soc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciberseguridad en la nube: retos, tendencias y buenas prácticas en 2025</title><link>https://ewala.es/blog/posts/ciberseguridad-en-la-nube/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/ciberseguridad-en-la-nube/</guid><description>&lt;h1 id="ciberseguridad-en-la-nube-retos-tendencias-y-buenas-prácticas-en-2025">Ciberseguridad en la nube: retos, tendencias y buenas prácticas en 2025&lt;/h1>
&lt;p>En un contexto donde &lt;strong>el 94% de las empresas&lt;/strong> utilizan al menos un servicio cloud, la &lt;strong>ciberseguridad en la nube&lt;/strong> se ha convertido en un factor crítico para la continuidad de negocio.
Hoy en el blog de &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a> te contamos todo lo que necesitas saber para proteger tus datos y sistemas en entornos cloud.
Utilizar la nube ofrece &lt;strong>oportunidades únicas de escalabilidad, eficiencia y acceso remoto&lt;/strong>, pero también implica asumir nuevos retos en &lt;strong>protección y cumplimiento normativo&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Por qué es importante la ciberseguridad para las pymes</title><link>https://ewala.es/blog/posts/por-que-es-importante-la-ciberseguridad/</link><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/por-que-es-importante-la-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="por-qué-es-importante-la-ciberseguridad-para-las-pymes">Por qué es importante la ciberseguridad para las pymes&lt;/h2>
&lt;p>Hoy te contamos por qué es importante la &lt;strong>ciberseguridad&lt;/strong>, exponiendo las razones de que esta materia se haya convertido en una necesidad fundamental en el mundo empresarial.&lt;/p>
&lt;p>Somos &lt;strong>&lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a>&lt;/strong> y somos conscientes de que los datos son uno de &lt;strong>los activos más valiosos para las empresas&lt;/strong>. Queremos aprovechar nuestra experiencia en el sector para informarte, y si quieres ampliar la información, podemos ver cómo el &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada">kit digital de ciberseguridad gestionada&lt;/a> puede ayudarte sin coste&lt;/p></description></item><item><title>Qué es SOC en ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-soc-en-ciberseguridad">Qué es SOC en ciberseguridad&lt;/h2>
&lt;p>¿Alguna vez te has preguntado qué es un servicio de SOC y qué papel tiene dentro de la política de ciberseguridad de una compañía?&lt;/p>
&lt;p>El entorno digital se ha convertido en una parte imprescindible para cualquier organización, y junto a este entorno vienen todo tipo de amenazas cibernéticas. En este contexto, un servicio de SOC se ha vuelto prácticamente imprescindible.&lt;/p>
&lt;p>Hoy, el equipo de &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a> te contará qué funciones desarrolla y por qué deberías tener uno si tienes una infraestructura IT.&lt;/p></description></item><item><title>Sistemas y redes industriales OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 18:28:14 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</guid><description>&lt;h2 id="sistemas-y-redes-industriales-ot">Sistemas y redes industriales OT&lt;/h2>
&lt;p>Los sistemas OT se han convertido en un factor esencial para caminar hacia la transformación digital.&lt;/p>
&lt;p>Desde &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a> te contaremos cuál es la relación entre redes IT y OT, de manera que puedas entender cómo se estructuran estas redes y qué tipo de retos supone la &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada">ciberseguridad gestionada&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Vivimos en un mundo interconectado, donde es necesario asegurar la continuidad y seguridad de las operaciones de tu negocio.&lt;/p></description></item><item><title>La importancia de una solución integral de seguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/la-importancia-de-una-solucion-integral-de-seguridad/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:45:50 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/la-importancia-de-una-solucion-integral-de-seguridad/</guid><description>&lt;h2 id="la-importancia-de-una-solución-integral-de-seguridad">&lt;strong>La importancia de una solución integral de seguridad&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>El Centro de Operaciones de Ciberseguridad (COCS) publicó en prensa la noticia de que un departamento del CSIC había recibido un ataque ransomware. Este incidente pone en cuestión la efectividad de los sistemas actuales de protección ante amenazas.&lt;/p>
&lt;p>Cada día se hace más patente la necesidad de implementar sistemas SIEM XDR que integren múltiples fuentes de información.&lt;/p>
&lt;p>Un SOC moderno debe unificar datos provenientes de firewalls, antivirus, sistemas EDR, aplicaciones corporativas y servicios cloud como Office365, ERPs (Entreprise Resource Planning) y CRMs (Customer Relationship Management). Sin esta integración perdemos la habilidad de detener la amenaza cuando aún no se ha manifestado y ha alcanzado toda su capacidad destructiva.&lt;/p></description></item></channel></rss>