<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OT on Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/categories/ot/</link><description>Recent content in OT on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/categories/ot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CPG 2.0 y la convergencia IT/OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/cpg-2-convergencia-it-ot/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/cpg-2-convergencia-it-ot/</guid><description>&lt;h2 id="cpg-20-y-la-convergencia-itot-está-tu-infraestructura-preparada"&gt;CPG 2.0 y la convergencia IT/OT: ¿está tu infraestructura preparada?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El pasado 11 de diciembre de 2025, la Agencia de Ciberseguridad y Seguridad de Infraestructuras (CISA) dio un paso clave con la publicación de las &lt;strong&gt;Cybersecurity Performance Goals 2.0 (CPG 2.0)&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
Tras tres años de análisis operativo y feedback sectorial, esta actualización convierte lo que antes eran recomendaciones en &lt;strong&gt;acciones medibles y orientadas a resultados&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para los responsables de seguridad en entornos donde convergen IT y OT, no se trata de “otra normativa más”. Es una hoja de ruta voluntaria, pero crítica, alineada con &lt;strong&gt;NIST CSF 2.0&lt;/strong&gt;, pensada para reducir riesgos reales en infraestructuras que no pueden permitirse interrupciones.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Dispositivos IoT y las capas de la ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/dispositivos-iot-y-las-capas-de-la-ciberseguridad/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/dispositivos-iot-y-las-capas-de-la-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="un-mundo-más-conectado-por-qué-la-ciberseguridad-ya-no-es-opcional"&gt;Un mundo más conectado: por qué la ciberseguridad ya no es opcional&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Solemos hablar de la ciberseguridad en singular, pero lo cierto es que el concepto es muy amplio, por lo que sería más correcto hablar de las diferentes políticas y medidas de seguridad de una empresa, en plural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defender entornos híbridos —donde conviven servidores en local, servicios en la nube, aplicaciones web, tecnologías que evolucionan sin parar y redes industriales como las que explicamos en este artículo sobre &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/"&gt;sistemas y redes OT&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;— es, sin duda, un reto en continua evolución.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>NDR en OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/ndr-en-ot/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/ndr-en-ot/</guid><description>&lt;h2 id="por-qué-ndr-es-una-solución-ideal-para-proteger-redes-ot"&gt;¿Por qué NDR es una solución ideal para proteger redes OT?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las redes de &lt;strong&gt;Tecnología Operacional (OT)&lt;/strong&gt; representan el corazón de procesos industriales, energéticos, logísticos y de infraestructuras críticas. A diferencia de las redes IT tradicionales, donde los sistemas son más flexibles y dinámicos, los entornos OT están diseñados para operar con alta estabilidad, predictibilidad y disponibilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas características, que en principio buscan garantizar la continuidad operativa, también abren la puerta a una estrategia de ciberseguridad particularmente eficaz: el uso de soluciones de &lt;strong&gt;Network Detection and Response (NDR)&lt;/strong&gt;. A continuación, exploramos por qué NDR encaja tan bien en estos entornos.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>