<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Xdr on Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/tags/xdr/</link><description>Recent content in Xdr on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 16:57:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/tags/xdr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Qué es un XDR y cómo puede proteger tu empresa?</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-xdr-y-como-puede-proteger-tu-empresa/</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 16:57:29 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-xdr-y-como-puede-proteger-tu-empresa/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-un-xdr"&gt;Qué es un XDR&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Te has preguntado &lt;strong&gt;qué es un XDR&lt;/strong&gt;? Desde &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contaremos cómo esta tecnología, diseñada para mejorar la detección y respuesta ante incidentes de seguridad, es una de las principales líneas de protección en el mundo digital.&lt;br&gt;
Las empresas necesitan soluciones avanzadas para protegerse a nivel cibernético. ¿A qué esperas para descubrir todos los secretos de la tecnología &lt;strong&gt;E&lt;/strong&gt;xtended &lt;strong&gt;D&lt;/strong&gt;etection and &lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt;esponse?&lt;br&gt;
Es el momento de saber &lt;strong&gt;cómo fortalecer la ciberseguridad&lt;/strong&gt; de tu empresa.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>XDR vs SIEM: La solucion para tu negocio</title><link>https://ewala.es/blog/posts/xdr-vs-siem-la-solucion-para-tu-negocio/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:42:15 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/xdr-vs-siem-la-solucion-para-tu-negocio/</guid><description>&lt;p&gt;En un entorno donde las ciberamenazas no paran de aumentar, las cifras son alarmantes: las empresas perdieron de media más de 4 millones de euros por cada brecha de datos el año pasado. Más preocupante aún es que, una vez detectado el problema, las organizaciones necesitan una media de 9 meses para resolverlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ante este panorama, dos soluciones destacan en el mercado de la ciberseguridad empresarial:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;XDR (Extended Detection and Response):&lt;/strong&gt; La nueva generación en detección y respuesta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SIEM (Security Information and Event Management):&lt;/strong&gt; El estándar consolidado en gestión de seguridad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aunque comparten objetivos similares, sus enfoques son fundamentalmente diferentes. En esta guía completa, analizaremos las características principales de cada solución para ayudarte a elegir la más adecuada para tu caso. ¡Vamos allá!&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>