<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cybersecurity on Ewala IT Services Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/cybersecurity/</link>
    <description>Recent content in Cybersecurity on Ewala IT Services Blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 13:07:26 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/cybersecurity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De TikTok a tu Empresa: Protección integral con SOC-MDR 24/7</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024-11-22-de-tiktok-a-tu-empresa-protecci%C3%B3n-integral-con-soc-mdr-24-7/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 13:07:26 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024-11-22-de-tiktok-a-tu-empresa-protecci%C3%B3n-integral-con-soc-mdr-24-7/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;La prohibición de TikTok en dispositivos gubernamentales canadienses marca un precedente histórico en ciberseguridad empresarial. El 29 de febrero de 2024, Canadá tomó esta decisión sin precedentes, evidenciando una realidad innegable: si una potencia mundial necesita protección continua contra amenazas cibernéticas, ¿qué nivel de seguridad requiere tu empresa?  &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Imagina una empresa de distribución alimentaria que gestiona pedidos online a través de su ERP, almacena datos de clientes en su CRM y coordina una flota de vehículos conectados. Sus sistemas procesan información sensible constantemente: desde datos de tarjetas de crédito hasta información confidencial en Office365. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ewala</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ewala/ewala/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:45:44 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/ewala/ewala/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;qué-es-ewala&#34;&gt;¿Qué es Ewala?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ewala&lt;/strong&gt; es una &lt;strong&gt;Empresa Innovadora de Base Tecnológica&lt;/strong&gt; (EIBT). Nuestra sede principal está en &lt;strong&gt;Asturias&lt;/strong&gt; y esto es lo que hacemos:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Somos especialistas en &lt;strong&gt;Ciberseguridad Industrial&lt;/strong&gt; (OT) y &lt;strong&gt;Ciberseguridad IT&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Desarrollamos nuestras propias herramientas (Threat Intelligence, Asset Monitoring, etc.) gracias a nuestro departamento de I+D+i.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ofrecemos servicios de ciberseguridad 100% personalizados, y con ello la mejor solución adaptada en cada caso.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;Desde nuestro departamento financiero asesoramos a los clientes en la financiación de cada proyecto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
