<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Info on Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/categories/info/</link><description>Recent content in Info on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Tue, 17 Jun 2025 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/categories/info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Por qué es importante la ciberseguridad para las pymes</title><link>https://ewala.es/blog/posts/por-que-es-importante-la-ciberseguridad/</link><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/por-que-es-importante-la-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="por-qué-es-importante-la-ciberseguridad-para-las-pymes">Por qué es importante la ciberseguridad para las pymes&lt;/h2>
&lt;p>Hoy te contamos por qué es importante la &lt;strong>ciberseguridad&lt;/strong>, exponiendo las razones de que esta materia se haya convertido en una necesidad fundamental en el mundo empresarial.&lt;/p>
&lt;p>Somos &lt;strong>&lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a>&lt;/strong> y somos conscientes de que los datos son uno de &lt;strong>los activos más valiosos para las empresas&lt;/strong>. Queremos aprovechar nuestra experiencia en el sector para informarte, y si quieres ampliar la información, podemos ver cómo el &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada">kit digital de ciberseguridad gestionada&lt;/a> puede ayudarte sin coste&lt;/p></description></item><item><title>Qué es SOC en ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-soc-en-ciberseguridad">Qué es SOC en ciberseguridad&lt;/h2>
&lt;p>¿Alguna vez te has preguntado qué es un servicio de SOC y qué papel tiene dentro de la política de ciberseguridad de una compañía?&lt;/p>
&lt;p>El entorno digital se ha convertido en una parte imprescindible para cualquier organización, y junto a este entorno vienen todo tipo de amenazas cibernéticas. En este contexto, un servicio de SOC se ha vuelto prácticamente imprescindible.&lt;/p>
&lt;p>Hoy, el equipo de &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a> te contará qué funciones desarrolla y por qué deberías tener uno si tienes una infraestructura IT.&lt;/p></description></item><item><title>Sistemas y redes industriales OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 18:28:14 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</guid><description>&lt;h2 id="sistemas-y-redes-industriales-ot">Sistemas y redes industriales OT&lt;/h2>
&lt;p>Los sistemas OT se han convertido en un factor esencial para caminar hacia la transformación digital.&lt;/p>
&lt;p>Desde &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a> te contaremos cuál es la relación entre redes IT y OT, de manera que puedas entender cómo se estructuran estas redes y qué tipo de retos supone la &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada">ciberseguridad gestionada&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Vivimos en un mundo interconectado, donde es necesario asegurar la continuidad y seguridad de las operaciones de tu negocio.&lt;/p></description></item></channel></rss>