<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberseguridad on Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/tags/ciberseguridad/</link><description>Recent content in Ciberseguridad on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/tags/ciberseguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Qué es SOC en ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-soc-en-ciberseguridad">Qué es SOC en ciberseguridad&lt;/h2>
&lt;p>¿Alguna vez te has preguntado qué es un servicio de SOC y qué papel tiene dentro de la política de ciberseguridad de una compañía?&lt;/p>
&lt;p>El entorno digital se ha convertido en una parte imprescindible para cualquier organización, y junto a este entorno vienen todo tipo de amenazas cibernéticas. En este contexto, un servicio de SOC se ha vuelto prácticamente imprescindible.&lt;/p>
&lt;p>Hoy, el equipo de &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a> te contará qué funciones desarrolla y por qué deberías tener uno si tienes una infraestructura IT.&lt;/p></description></item><item><title>Sistemas y redes industriales OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 18:28:14 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</guid><description>&lt;h2 id="sistemas-y-redes-industriales-ot">Sistemas y redes industriales OT&lt;/h2>
&lt;p>Los sistemas OT se han convertido en un factor esencial para caminar hacia la transformación digital.&lt;/p>
&lt;p>Desde &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a> te contaremos cuál es la relación entre redes IT y OT, de manera que puedas entender cómo se estructuran estas redes y qué tipo de retos supone la &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada">ciberseguridad gestionada&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Vivimos en un mundo interconectado, donde es necesario asegurar la continuidad y seguridad de las operaciones de tu negocio.&lt;/p></description></item><item><title>L4S: Mejorando la conexión y la seguridad en redes de baja latencia</title><link>https://ewala.es/blog/posts/l4s-mejorando-la-conexion-y-la-seguridad-en-redes-de-baja-latencia/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/l4s-mejorando-la-conexion-y-la-seguridad-en-redes-de-baja-latencia/</guid><description>&lt;p>La transformación de la conectividad no se detiene, y el nuevo protocolo &lt;strong>L4S&lt;/strong> (&amp;ldquo;Low Latency, Low Loss, Scalable Throughput&amp;rdquo;) está marcando un hito al mejorar la velocidad y la seguridad en las redes de baja latencia. Esta tecnología promete reducir los tiempos de respuesta y garantizar una experiencia más estable en aplicaciones que requieren tráfico en tiempo real, como los videojuegos en línea, la realidad virtual o el streaming en alta resolución.&lt;/p></description></item><item><title>La importancia de una solución integral de seguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/la-importancia-de-una-solucion-integral-de-seguridad/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:45:50 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/la-importancia-de-una-solucion-integral-de-seguridad/</guid><description>&lt;h2 id="la-importancia-de-una-solución-integral-de-seguridad">&lt;strong>La importancia de una solución integral de seguridad&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>El Centro de Operaciones de Ciberseguridad (COCS) publicó en prensa la noticia de que un departamento del CSIC había recibido un ataque ransomware. Este incidente pone en cuestión la efectividad de los sistemas actuales de protección ante amenazas.&lt;/p>
&lt;p>Cada día se hace más patente la necesidad de implementar sistemas SIEM XDR que integren múltiples fuentes de información.&lt;/p>
&lt;p>Un SOC moderno debe unificar datos provenientes de firewalls, antivirus, sistemas EDR, aplicaciones corporativas y servicios cloud como Office365, ERPs (Entreprise Resource Planning) y CRMs (Customer Relationship Management). Sin esta integración perdemos la habilidad de detener la amenaza cuando aún no se ha manifestado y ha alcanzado toda su capacidad destructiva.&lt;/p></description></item><item><title>Qué es la ciberseguridad y para qué sirve</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-la-ciberseguridad-y-para-que-sirve/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:30:37 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-la-ciberseguridad-y-para-que-sirve/</guid><description>&lt;p>¿Sabes qué es la ciberseguridad y de qué trata? Desde &lt;strong>&lt;a href="https://ewala.es">Ewala&lt;/a>&lt;/strong> te contamos por qué es importante proteger tus datos y tus sistemas de información en el mundo actual. &lt;/p>
&lt;p>Es indispensable garantizar que nuestras actividades digitales sean seguras y eficientes. Esto nos afecta a todos ya seamos una empresa o un particular. &lt;/p>
&lt;p>¿Y cómo puedo proteger los activos digitales de mi organización? &lt;/p>
&lt;h2 id="fundamentos-de-la-ciberseguridad">&lt;strong>Fundamentos de la ciberseguridad&lt;/strong> &lt;/h2>
&lt;p>Integra herramientas, tecnologías y prácticas que protegen sistemas, dispositivos, redes y datos de amenazas digitales. &lt;/p></description></item></channel></rss>