<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Zero Trust on Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/tags/zero-trust/</link><description>Recent content in Zero Trust on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 09:18:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/tags/zero-trust/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dispositivos IoT y las capas de la ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/dispositivos-iot-y-las-capas-de-la-ciberseguridad/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/dispositivos-iot-y-las-capas-de-la-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="un-mundo-más-conectado-por-qué-la-ciberseguridad-ya-no-es-opcional"&gt;Un mundo más conectado: por qué la ciberseguridad ya no es opcional&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Solemos hablar de la ciberseguridad en singular, pero lo cierto es que el concepto es muy amplio, por lo que sería más correcto hablar de las diferentes políticas y medidas de seguridad de una empresa, en plural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defender entornos híbridos —donde conviven servidores en local, servicios en la nube, aplicaciones web, tecnologías que evolucionan sin parar y redes industriales como las que explicamos en este artículo sobre &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/"&gt;sistemas y redes OT&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;— es, sin duda, un reto en continua evolución.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ciberseguridad en la nube: retos, tendencias y buenas prácticas en 2025</title><link>https://ewala.es/blog/posts/ciberseguridad-en-la-nube/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/ciberseguridad-en-la-nube/</guid><description>&lt;h1 id="ciberseguridad-en-la-nube-retos-tendencias-y-buenas-prácticas-en-2025"&gt;Ciberseguridad en la nube: retos, tendencias y buenas prácticas en 2025&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En un contexto donde &lt;strong&gt;el 94% de las empresas&lt;/strong&gt; utilizan al menos un servicio cloud, la &lt;strong&gt;ciberseguridad en la nube&lt;/strong&gt; se ha convertido en un factor crítico para la continuidad de negocio.
Hoy en el blog de &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contamos todo lo que necesitas saber para proteger tus datos y sistemas en entornos cloud.
Utilizar la nube ofrece &lt;strong&gt;oportunidades únicas de escalabilidad, eficiencia y acceso remoto&lt;/strong&gt;, pero también implica asumir nuevos retos en &lt;strong&gt;protección y cumplimiento normativo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tendencias ciberseguridad 2025</title><link>https://ewala.es/blog/posts/tendencias-ciberseguridad-2025/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/tendencias-ciberseguridad-2025/</guid><description>&lt;h2 id="tendencias-ciberseguridad-2025"&gt;Tendencias ciberseguridad 2025&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;ciberseguridad en 2025&lt;/strong&gt; plantea un desafío sin precedentes. Las amenazas son más sofisticadas, los entornos digitales son más complejos y las exigencias por parte de las empresas son más altas. Por lo tanto, las organizaciones no solo deben protegerse, sino también transformarse y adaptarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, analizamos las principales tendencias de este año que marcarán la agenda de ciberseguridad, y cómo abordarlas de forma proactiva y eficaz.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>