<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberseguridad-Avanzada on Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/tags/ciberseguridad-avanzada/</link><description>Recent content in Ciberseguridad-Avanzada on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2025 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/tags/ciberseguridad-avanzada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tendencias ciberseguridad 2025</title><link>https://ewala.es/blog/posts/tendencias-ciberseguridad-2025/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/tendencias-ciberseguridad-2025/</guid><description>&lt;h2 id="tendencias-ciberseguridad-2025">Tendencias ciberseguridad 2025&lt;/h2>
&lt;p>La &lt;strong>ciberseguridad en 2025&lt;/strong> plantea un desafío sin precedentes. Las amenazas son más sofisticadas, los entornos digitales son más complejos y las exigencias por parte de las empresas son más altas. Por lo tanto, las organizaciones no solo deben protegerse, sino también transformarse y adaptarse.&lt;/p>
&lt;p>Desde &lt;strong>&lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a>&lt;/strong>, analizamos las principales tendencias de este año que marcarán la agenda de ciberseguridad, y cómo abordarlas de forma proactiva y eficaz.&lt;/p></description></item><item><title>Qué es SOC en ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-soc-en-ciberseguridad">Qué es SOC en ciberseguridad&lt;/h2>
&lt;p>¿Alguna vez te has preguntado qué es un servicio de SOC y qué papel tiene dentro de la política de ciberseguridad de una compañía?&lt;/p>
&lt;p>El entorno digital se ha convertido en una parte imprescindible para cualquier organización, y junto a este entorno vienen todo tipo de amenazas cibernéticas. En este contexto, un servicio de SOC se ha vuelto prácticamente imprescindible.&lt;/p>
&lt;p>Hoy, el equipo de &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a> te contará qué funciones desarrolla y por qué deberías tener uno si tienes una infraestructura IT.&lt;/p></description></item><item><title>Sistemas y redes industriales OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 18:28:14 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</guid><description>&lt;h2 id="sistemas-y-redes-industriales-ot">Sistemas y redes industriales OT&lt;/h2>
&lt;p>Los sistemas OT se han convertido en un factor esencial para caminar hacia la transformación digital.&lt;/p>
&lt;p>Desde &lt;a href="https://ewala.es/">Ewala&lt;/a> te contaremos cuál es la relación entre redes IT y OT, de manera que puedas entender cómo se estructuran estas redes y qué tipo de retos supone la &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada">ciberseguridad gestionada&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Vivimos en un mundo interconectado, donde es necesario asegurar la continuidad y seguridad de las operaciones de tu negocio.&lt;/p></description></item><item><title>Ciberseguridad empresarial: diferencias entre AV, EDR y MDR</title><link>https://ewala.es/blog/posts/mas-alla-del-escudo-digital-la-nueva-era-de-la-ciberseguridad-empresarial/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 08:28:14 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/mas-alla-del-escudo-digital-la-nueva-era-de-la-ciberseguridad-empresarial/</guid><description>&lt;h2 id="la-evolución-de-la-ciberseguridad-empresarial">La evolución de la ciberseguridad empresarial&lt;/h2>
&lt;p>Las amenazas digitales evolucionan constantemente. Un reciente caso de Microsoft, donde se incautaron 240 dominios maliciosos, demuestra que las empresas necesitan protección más allá del antivirus tradicional.&lt;/p>
&lt;h3 id="del-antivirus-al-mdr-la-nueva-era-de-la-protección-digital">Del antivirus al MDR: La nueva era de la protección digital&lt;/h3>
&lt;h4 id="qué-es-un-antivirus-y-por-qué-ya-no-es-suficiente">¿Qué es un antivirus y por qué ya no es suficiente?&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Detecta malware conocido comparándolo con una base de datos de amenazas previas&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Protección reactiva y limitada&lt;/p></description></item></channel></rss>