<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ciberseguridad on Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/tags/ciberseguridad/</link><description>Recent content in Ciberseguridad on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 09:18:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/tags/ciberseguridad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dispositivos IoT y las capas de la ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/dispositivos-iot-y-las-capas-de-la-ciberseguridad/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/dispositivos-iot-y-las-capas-de-la-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="un-mundo-más-conectado-por-qué-la-ciberseguridad-ya-no-es-opcional"&gt;Un mundo más conectado: por qué la ciberseguridad ya no es opcional&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Solemos hablar de la ciberseguridad en singular, pero lo cierto es que el concepto es muy amplio, por lo que sería más correcto hablar de las diferentes políticas y medidas de seguridad de una empresa, en plural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defender entornos híbridos —donde conviven servidores en local, servicios en la nube, aplicaciones web, tecnologías que evolucionan sin parar y redes industriales como las que explicamos en este artículo sobre &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/"&gt;sistemas y redes OT&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;— es, sin duda, un reto en continua evolución.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ciberseguridad en la nube: retos, tendencias y buenas prácticas en 2025</title><link>https://ewala.es/blog/posts/ciberseguridad-en-la-nube/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/ciberseguridad-en-la-nube/</guid><description>&lt;h1 id="ciberseguridad-en-la-nube-retos-tendencias-y-buenas-prácticas-en-2025"&gt;Ciberseguridad en la nube: retos, tendencias y buenas prácticas en 2025&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En un contexto donde &lt;strong&gt;el 94% de las empresas&lt;/strong&gt; utilizan al menos un servicio cloud, la &lt;strong&gt;ciberseguridad en la nube&lt;/strong&gt; se ha convertido en un factor crítico para la continuidad de negocio.
Hoy en el blog de &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contamos todo lo que necesitas saber para proteger tus datos y sistemas en entornos cloud.
Utilizar la nube ofrece &lt;strong&gt;oportunidades únicas de escalabilidad, eficiencia y acceso remoto&lt;/strong&gt;, pero también implica asumir nuevos retos en &lt;strong&gt;protección y cumplimiento normativo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Tendencias ciberseguridad 2025</title><link>https://ewala.es/blog/posts/tendencias-ciberseguridad-2025/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/tendencias-ciberseguridad-2025/</guid><description>&lt;h2 id="tendencias-ciberseguridad-2025"&gt;Tendencias ciberseguridad 2025&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;ciberseguridad en 2025&lt;/strong&gt; plantea un desafío sin precedentes. Las amenazas son más sofisticadas, los entornos digitales son más complejos y las exigencias por parte de las empresas son más altas. Por lo tanto, las organizaciones no solo deben protegerse, sino también transformarse y adaptarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, analizamos las principales tendencias de este año que marcarán la agenda de ciberseguridad, y cómo abordarlas de forma proactiva y eficaz.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>NDR en OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/ndr-en-ot/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/ndr-en-ot/</guid><description>&lt;h2 id="por-qué-ndr-es-una-solución-ideal-para-proteger-redes-ot"&gt;¿Por qué NDR es una solución ideal para proteger redes OT?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las redes de &lt;strong&gt;Tecnología Operacional (OT)&lt;/strong&gt; representan el corazón de procesos industriales, energéticos, logísticos y de infraestructuras críticas. A diferencia de las redes IT tradicionales, donde los sistemas son más flexibles y dinámicos, los entornos OT están diseñados para operar con alta estabilidad, predictibilidad y disponibilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas características, que en principio buscan garantizar la continuidad operativa, también abren la puerta a una estrategia de ciberseguridad particularmente eficaz: el uso de soluciones de &lt;strong&gt;Network Detection and Response (NDR)&lt;/strong&gt;. A continuación, exploramos por qué NDR encaja tan bien en estos entornos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Por qué es importante la ciberseguridad para las pymes</title><link>https://ewala.es/blog/posts/por-que-es-importante-la-ciberseguridad/</link><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/por-que-es-importante-la-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="por-qué-es-importante-la-ciberseguridad-para-las-pymes"&gt;Por qué es importante la ciberseguridad para las pymes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoy te contamos por qué es importante la &lt;strong&gt;ciberseguridad&lt;/strong&gt;, exponiendo las razones de que esta materia se haya convertido en una necesidad fundamental en el mundo empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somos &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y somos conscientes de que los datos son uno de &lt;strong&gt;los activos más valiosos para las empresas&lt;/strong&gt;. Queremos aprovechar nuestra experiencia en el sector para informarte, y si quieres ampliar la información, podemos ver cómo el &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada"&gt;kit digital de ciberseguridad gestionada&lt;/a&gt; puede ayudarte sin coste&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué es SOC en ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-soc-en-ciberseguridad"&gt;Qué es SOC en ciberseguridad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Alguna vez te has preguntado qué es un servicio de SOC y qué papel tiene dentro de la política de ciberseguridad de una compañía?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El entorno digital se ha convertido en una parte imprescindible para cualquier organización, y junto a este entorno vienen todo tipo de amenazas cibernéticas. En este contexto, un servicio de SOC se ha vuelto prácticamente imprescindible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy, el equipo de &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contará qué funciones desarrolla y por qué deberías tener uno si tienes una infraestructura IT.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sistemas y redes industriales OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 18:28:14 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/sistemas-y-redes-industriales-ot/</guid><description>&lt;h2 id="sistemas-y-redes-industriales-ot"&gt;Sistemas y redes industriales OT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los sistemas OT se han convertido en un factor esencial para caminar hacia la transformación digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contaremos cuál es la relación entre redes IT y OT, de manera que puedas entender cómo se estructuran estas redes y qué tipo de retos supone la &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada"&gt;ciberseguridad gestionada&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivimos en un mundo interconectado, donde es necesario asegurar la continuidad y seguridad de las operaciones de tu negocio.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>L4S: Mejorando la conexión y la seguridad en redes de baja latencia</title><link>https://ewala.es/blog/posts/l4s-mejorando-la-conexion-y-la-seguridad-en-redes-de-baja-latencia/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/l4s-mejorando-la-conexion-y-la-seguridad-en-redes-de-baja-latencia/</guid><description>&lt;p&gt;La transformación de la conectividad no se detiene, y el nuevo protocolo &lt;strong&gt;L4S&lt;/strong&gt; (&amp;ldquo;Low Latency, Low Loss, Scalable Throughput&amp;rdquo;) está marcando un hito al mejorar la velocidad y la seguridad en las redes de baja latencia. Esta tecnología promete reducir los tiempos de respuesta y garantizar una experiencia más estable en aplicaciones que requieren tráfico en tiempo real, como los videojuegos en línea, la realidad virtual o el streaming en alta resolución.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La importancia de una solución integral de seguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/la-importancia-de-una-solucion-integral-de-seguridad/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 13:45:50 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/la-importancia-de-una-solucion-integral-de-seguridad/</guid><description>&lt;h2 id="la-importancia-de-una-solución-integral-de-seguridad"&gt;&lt;strong&gt;La importancia de una solución integral de seguridad&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Centro de Operaciones de Ciberseguridad (COCS) publicó en prensa la noticia de que un departamento del CSIC había recibido un ataque ransomware. Este incidente pone en cuestión la efectividad de los sistemas actuales de protección ante amenazas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada día se hace más patente la necesidad de implementar sistemas SIEM XDR que integren múltiples fuentes de información.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un SOC moderno debe unificar datos provenientes de firewalls, antivirus, sistemas EDR, aplicaciones corporativas y servicios cloud como Office365, ERPs (Entreprise Resource Planning) y CRMs (Customer Relationship Management). Sin esta integración perdemos la habilidad de detener la amenaza cuando aún no se ha manifestado y ha alcanzado toda su capacidad destructiva.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué es la ciberseguridad y para qué sirve</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-la-ciberseguridad-y-para-que-sirve/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:30:37 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-la-ciberseguridad-y-para-que-sirve/</guid><description>&lt;p&gt;¿Sabes qué es la ciberseguridad y de qué trata? Desde &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es"&gt;Ewala&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; te contamos por qué es importante proteger tus datos y tus sistemas de información en el mundo actual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es indispensable garantizar que nuestras actividades digitales sean seguras y eficientes. Esto nos afecta a todos ya seamos una empresa o un particular. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Y cómo puedo proteger los activos digitales de mi organización? &lt;/p&gt;
&lt;h2 id="fundamentos-de-la-ciberseguridad"&gt;&lt;strong&gt;Fundamentos de la ciberseguridad&lt;/strong&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Integra herramientas, tecnologías y prácticas que protegen sistemas, dispositivos, redes y datos de amenazas digitales. &lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>