<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Protección-24 on Blog Ewala</title><link>https://ewala.es/blog/tags/protecci%C3%B3n-24/</link><description>Recent content in Protección-24 on Blog Ewala</description><generator>Hugo</generator><language>es_ES</language><lastBuildDate>Tue, 17 Jun 2025 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ewala.es/blog/tags/protecci%C3%B3n-24/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>NDR en OT</title><link>https://ewala.es/blog/posts/ndr-en-ot/</link><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/ndr-en-ot/</guid><description>&lt;h2 id="por-qué-ndr-es-una-solución-ideal-para-proteger-redes-ot"&gt;¿Por qué NDR es una solución ideal para proteger redes OT?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las redes de &lt;strong&gt;Tecnología Operacional (OT)&lt;/strong&gt; representan el corazón de procesos industriales, energéticos, logísticos y de infraestructuras críticas. A diferencia de las redes IT tradicionales, donde los sistemas son más flexibles y dinámicos, los entornos OT están diseñados para operar con alta estabilidad, predictibilidad y disponibilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas características, que en principio buscan garantizar la continuidad operativa, también abren la puerta a una estrategia de ciberseguridad particularmente eficaz: el uso de soluciones de &lt;strong&gt;Network Detection and Response (NDR)&lt;/strong&gt;. A continuación, exploramos por qué NDR encaja tan bien en estos entornos.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Por qué es importante la ciberseguridad para las pymes</title><link>https://ewala.es/blog/posts/por-que-es-importante-la-ciberseguridad/</link><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/por-que-es-importante-la-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="por-qué-es-importante-la-ciberseguridad-para-las-pymes"&gt;Por qué es importante la ciberseguridad para las pymes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoy te contamos por qué es importante la &lt;strong&gt;ciberseguridad&lt;/strong&gt;, exponiendo las razones de que esta materia se haya convertido en una necesidad fundamental en el mundo empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somos &lt;strong&gt;&lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; y somos conscientes de que los datos son uno de &lt;strong&gt;los activos más valiosos para las empresas&lt;/strong&gt;. Queremos aprovechar nuestra experiencia en el sector para informarte, y si quieres ampliar la información, podemos ver cómo el &lt;a href="https://ewala.es/kit-digital-ciberseguridad-gestionada"&gt;kit digital de ciberseguridad gestionada&lt;/a&gt; puede ayudarte sin coste&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qué es SOC en ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/que-es-un-soc-en-ciberseguridad/</guid><description>&lt;h2 id="qué-es-soc-en-ciberseguridad"&gt;Qué es SOC en ciberseguridad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Alguna vez te has preguntado qué es un servicio de SOC y qué papel tiene dentro de la política de ciberseguridad de una compañía?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El entorno digital se ha convertido en una parte imprescindible para cualquier organización, y junto a este entorno vienen todo tipo de amenazas cibernéticas. En este contexto, un servicio de SOC se ha vuelto prácticamente imprescindible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy, el equipo de &lt;a href="https://ewala.es/"&gt;Ewala&lt;/a&gt; te contará qué funciones desarrolla y por qué deberías tener uno si tienes una infraestructura IT.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ciberseguridad empresarial: diferencias entre AV, EDR y MDR</title><link>https://ewala.es/blog/posts/mas-alla-del-escudo-digital-la-nueva-era-de-la-ciberseguridad-empresarial/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 08:28:14 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/mas-alla-del-escudo-digital-la-nueva-era-de-la-ciberseguridad-empresarial/</guid><description>&lt;h2 id="la-evolución-de-la-ciberseguridad-empresarial"&gt;La evolución de la ciberseguridad empresarial&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las amenazas digitales evolucionan constantemente. Un reciente caso de Microsoft, donde se incautaron 240 dominios maliciosos, demuestra que las empresas necesitan protección más allá del antivirus tradicional.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="del-antivirus-al-mdr-la-nueva-era-de-la-protección-digital"&gt;Del antivirus al MDR: La nueva era de la protección digital&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id="qué-es-un-antivirus-y-por-qué-ya-no-es-suficiente"&gt;¿Qué es un antivirus y por qué ya no es suficiente?&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Detecta malware conocido comparándolo con una base de datos de amenazas previas&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Protección reactiva y limitada&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SOC - Monitorización 24/7</title><link>https://ewala.es/blog/posts/la-ciberseguridad-en-la-era-de-los-ataques-digitales-protege-tu-empresa-24-7/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 11:03:11 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/la-ciberseguridad-en-la-era-de-los-ataques-digitales-protege-tu-empresa-24-7/</guid><description>&lt;h2 id="soc-security-operations-centre---monitorización-247-protección-en-la-era-de-los-ataques-digitales"&gt;SOC (Security Operations Centre) - Monitorización 24/7: Protección en la era de los ataques digitales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Imagina esta situación: una mañana normal de trabajo, recibes una notificación urgente de la Agencia Tributaria. Es aparentemente una inspección fiscal para un contrato público valorado en 2,8 millones de euros. El documento parece legítimo, utiliza el formato oficial, y solicita un pago inmediato de 5.000€ en concepto de garantía de procedimiento administrativo. La presión del plazo de 48 horas y el riesgo de paralización del contrato te empuja a autorizar el pago sin verificar&amp;hellip; acabas de caer en una estafa. &lt;/p&gt;</description></item><item><title>TikTok, Kit Digital y ciberseguridad</title><link>https://ewala.es/blog/posts/de-tiktok-a-tu-empresa-proteccion-integral-con-soc-mdr-24-7/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2024 13:07:26 +0000</pubDate><guid>https://ewala.es/blog/posts/de-tiktok-a-tu-empresa-proteccion-integral-con-soc-mdr-24-7/</guid><description>&lt;p&gt;La prohibición de TikTok en dispositivos gubernamentales canadienses marca un precedente histórico en ciberseguridad empresarial. El 29 de febrero de 2024, Canadá tomó esta decisión sin precedentes, evidenciando una realidad innegable: si una potencia mundial necesita protección continua contra amenazas cibernéticas, ¿qué nivel de seguridad requiere tu empresa?  &lt;/p&gt;
&lt;h2 id="por-qué-es-crucial-un-servicio-soc-mdr-247"&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué es crucial un servicio SOC-MDR 24/7?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Imagina una empresa de distribución alimentaria que gestiona pedidos online a través de su ERP, almacena datos de clientes en su CRM y coordina una flota de vehículos conectados. Sus sistemas procesan información sensible constantemente: desde datos de tarjetas de crédito hasta información confidencial en Office365. &lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>